---
title: >-
    شمارهٔ ۹۱
---
# شمارهٔ ۹۱

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>غمی دارم به دل مدغم که در عالم نمی‌گنجد</p></div>
<div class="m2"><p>دلی دارم به غم توأم که در آدم نمی‌گنجد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>ز مرهم‌ها، جراحت‌ها، پذیرند التیام آخر</p></div>
<div class="m2"><p>مرا جان‌سوز زخمی، کاندر او مرهم نمی‌گنجد</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>الهی ای غم دلبر، فزون گردی به دل گرچه،</p></div>
<div class="m2"><p>مرا هرگز ز دلتنگی به دل جز غم نمی‌گنجد</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>دهانت قطره و در سینه‌ام دل، لجه‌ای پرخون</p></div>
<div class="m2"><p>عجب دارم چرا کان قطره اندر یم نمی‌گنجد</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>به دریا کی توانم داد جا سیل سرشکم را</p></div>
<div class="m2"><p>بوّد پیدا بر دانا، که یم در یم نمی‌گنجد</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>برون افتاد افسر، طفل فکر بکرت از پرده</p></div>
<div class="m2"><p>که عیسی تا ابد در دامن مریم نمی‌گنجد</p></div></div>